歐盟外交照會林鄭 抗議送中例 建制賣港 惡法直上大會

歐盟外交照會林鄭 抗議送中例
建制賣港 惡法直上大會

泛民議員昨在主席台前拉起橫額要求撤回修例，其間民建聯蔣麗芸撕走貼在牆上的標語。何家達攝

【國際聚焦】

【本報訊】政府建議將港人送中的《逃犯條例》修訂，昨於立法會內務委員會獲建制派支持，通過直上6月12日大會恢復二讀，並決定「殺死」由石禮謙主持、曾經引發混亂的法案委員會。其間民主派議員要求建制派不要出賣香港人，別將港人「送中」，當中四人被逐出會議廳；歐盟駐港澳辦事處及歐盟成員國的外交代表昨亦與特首林鄭月娥會面，表達對修訂的關注及擔憂，並正式發出表達抗議的外交照會，可見國際社會態度升級。

記者：姚國雄 呂浩然 梁麗兒

相關新聞：港收照會罕見 恐損與歐貿易

內會昨召開特長會議討論政府要求把送中條例直上大會的建議，民主派初段以規程問題拉布，主要環繞內會是否有權撤銷已成立法案委員會的決定，內會的法律顧問曹志遠引用《議事規則》第32條（1）稱內會可動議撤銷決定的議案。

涂謹申籲市民6.9上街

公民黨楊岳橋欲提出中止待續議案但遭內會主席李慧琼拒絕；法律界代表郭榮鏗一度質疑民建聯周浩鼎提出撤銷法案委員會的建議時，有否如UGL事件私通前特首梁振英般私通現屆政府官員，周則批評郭理屈詞窮，以舊事攻擊他。

身兼保安事務委員會主席的民建聯陳克勤聲言若內會通過把草案直上大會，他可於下周舉行特別會議，讓官員解釋草案，此話一出即激起人民力量陳志全不滿，炮轟當初正是陳克勤不就草案舉行公聽會。

此時議會陣線毛孟靜拿着反惡法標語走近李慧琼，旋即遭保安阻撓，而朱凱廸、區諾軒尾隨其後，李慧琼終驅逐三人離場並暫停會議。復會後，民主黨許智峯炮轟當局把草案直上大會，然後以揚聲器宣告應暫停內會，重返法案委員會審議草案，李慧琼同樣作警告後驅逐許離場，許後被保安員抬走。

最終討論三個多小時之後，內會以40票贊成、19票反對下，通過不反對政府直上大會的建議，建制派中只有實政圓桌田北辰投票反對；至於周浩鼎提出解散法案委員會建議，獲40位建制派支持，民主派反對，田北辰沒有投票。

民主派於表決後會見記者，工黨張超雄斥建制派張開雙臂支持港府把草案直上大會是自閹，民主黨涂謹申則提及歐盟發出外交照會抗議修例，反映事件已上升至影響香港作為國際金融中心地位的程度，呼籲市民6月9日上街，相信只要市民的力量夠強大，就有奇蹟出現。

相關新聞：吳靄儀：修例倘通過 經濟急衰退

加國不願見修例通過

而由加拿大議員組成的代表團「加拿大──中國立法協會」近日訪港，團員包括加國參眾兩院共六名議員，昨於立法會與議會聯絡小組委會會面，其間高度關注《逃犯條例》的修訂。身兼外交部國會秘書、眾議院自由黨議員奧利芬會後指，建制派與民主派議員席間分別就修例表述意見，但相信加拿大政府立場不會改變，指修例關乎在港加拿大人的安危和財產保障，加拿大有所憂慮，重申不願看見修例獲得通過。

下一則
下一則
港收照會罕見 恐損與歐貿易

港收照會罕見 恐損與歐貿易
吳靄儀：修例倘通過 經濟急衰退
稱大劉在港 甘比：支持政府決策
韓正吹雞 陳弘毅棄「港人港審」